(我屌你老母)NASA 延後Artemis 登月計劃的合約 登月計劃打上問號

特朗普政權下 NASA 力推在 2024 年重返月球的 Artemis 計劃，目前看起來能如期實現的可能性是愈來愈低了。原本預定二月底就要公佈的登月計劃合約廠商，被悄悄延後到了四月底，似乎預示著在拜登政權下，儘速返回月球已不再是急迫的第一優先項目。

此次的登月計劃合約，主要是選定打造降落月球的系統的廠商，目前共有 Blue Origin、SpaceX 和 Dynetics 三間。當中 Blue Origin 是傳統的著陸艇、返航艇和轉移艇三部件組成，類似於阿波羅任務；SpaceX 當然就是直接端出了 Starship，而 Dynetics 則是一個配備「懸掛式」載人艙的著陸艇。本來 NASA 應該是要由三間公司剔除掉一間後，再給與剩餘的兩間進一步開發的經費，不過現在宣布需要「更多時間來評估」了。

這其實是 NASA 長久以來一直都在面臨的問題 —— 每當政權轉移的時候，新政府對於預算的使用和側重都會有所調整，甚至發生極大的轉變。這在 SLS 開發過程中尤為明顯，讓其開發雖然並未中斷，但卻數度變更使用目的。 Artemis 是特朗普時代的NASA 署長Jim Bridenstine 極力推動的計劃，但隨著特朗普下台與Bridenstine 的離職，再加上拜登政府優先著重於疫情的控制與經濟的複蘇，Artemis 別說是原本極為激進的時程了，連是否能保住都難說。

就當下來說，計劃只是稍稍延後了兩個月，但除非新接任的NASA 署長同樣大力推動，且能獲得白宮經費上的支持，否則Artemis 恐怕是又要暫時被束之高閣，十年又十年了吧。

BIDEN 唔搞太空計劃？

大機會要延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後延後

拜登：轉讓技術比中共攪咪得囉

NASA delays moon lander awards as Biden team mulls moonshot program

.....The delay was all but certain: The spending bill Congress passed in December gives NASA $850 million for the Human Landing System program, far short of the $3.2 billion it needed to stick with the 2024 timeline.

......The Biden administration has yet to pick its NASA administrator or release any space policy objectives, but is expected to slow down the Artemis program’s sprint to the moon by 2024 — a date widely viewed as unrealistic.

過咗60年都未起到月面基地

有個咁既弊燈19正苦 可預見美共4年內科技比中共追上

space x係拜登上左台後都開始行衰運

sn9仲衰過sn8 落地連姿態調整都做唔到

重有人信登月

典解呀 番黎啦侵侵...

之前NASA youtube個條Artemis trailer睇到好撚振奮人心
唔好delay呀

敗登帶領美國走向失敗

係，無錯你講得岩，登月係假，我有證據

連係美國國土到射人上太空都要成十年時間先做得返

侵侵 JB

delay係幾乎一定，只期望唔好直接取消同延太耐

屌你老母

有錢都拎去搞好經濟同醫療改革先啦，射一次冇幾廿億

呢60年美國都係咁諗